[中史台] 邊個先係三國第一謀士？

諸葛亮 法正 賈詡 郭嘉 荀彧 周瑜 陸遜 定羊祜 陸抗 司馬懿

近排睇三國時代歷史睇到上晒腦

呂布

郭奉孝

肯定姜維啦
明明自己係25仔
氹到諸葛亮搵佢做接班人
鳩出祁山都未比人降職
又氹到夏侯霸同佢做燒黃紙兄弟
最後仲氹到鍾會反魏
最強智謀仲唔係佢

利申 演義撚

司馬懿

郭嘉

講得出諸葛亮 即係三國演義 唔係三國歷史啦

佢正史評價都高。
不過好睇大家點定義謀士能力範圍，係行軍部陣，戰略佈局，定係管理國家

蜀應該會選法正

高，但絕對不如司馬

曹植

牛金

管國家發展應該係費褘

內政應該係郭嘉比較勁？

蔣琬董允缺一不可

l m

邊到睇到比較勁

你啱 謀士有好多種
但一個內政 其他行軍 唔同範疇 唔可以咁比

無諸國孔明，無臥龍先生
0分

陳宮

張昭張紘內政
戰略龐統好有潛力，可惜早死，論戰功我揀荀彧
揀個古代人黎現代打機我揀馬謖

講內政 文若如屬三國人物 當之無愧
程昱應該都比郭嘉好

會唔會係水鏡先生? 八奇都係佢門下

黃貫中

戰功黎講 荀攸會比較多

其實古代唔長命，幾醒都無用，因為歷史只會寫得好少野，所以長命贏一半，賈詡！！

邊個係三國第一謀士我唔知。

但係三國第一農民一定係 鄧艾

潘鳳

第一農民

諸葛亮同荀彧
郭嘉係佢地面前真係收一收皮先

司馬懿比諸葛亮打爆 你點睇
唔係講緊演義 睇下漢晉春秋

司徒王允

賈文和

張臶

八奇之首

黃皓

曹操

侍到咁多君冇比佢地猜忌 點都好有智慧
賈詡

諸葛亮空城計屌打司馬仔

謀士答你唔到
治國就一定係諸葛亮
塊咁嘅爛地可以搞到有聲有色 仲要國力發展到頂得住人哋幾十年 仲想點

蜀科
應該係諸葛亮 劉巴 李嚴同法正既功勞

奉孝

謀士就一定係賈詡